<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY purl "http://purl.org/" >
    <!ENTITY medialab-prado "http://medialab-prado.es/" >
    <!ENTITY terms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY vann "http://purl.org/vocab/vann/" >
    <!ENTITY resource "http://dbpedia.org/resource/" >
    <!ENTITY dcmitype "http://purl.org/dc/dcmitype/" >
    <!ENTITY ns "http://creativecommons.org/ns#" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY foaf2 "http://javierdelacueva.es/foaf#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY article "http://medialab-prado.es/article/" >
    <!ENTITY owl2xml "http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#" >
    <!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
    <!ENTITY vocabulario "http://purl.org/derecho/vocabulario#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY vocabulario3 "http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612." >
    <!ENTITY by-nc-sa "http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/" >
    <!ENTITY vocabulario2 "file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="&purl;derecho/vocabulario#"
     xml:base="&purl;derecho/vocabulario#"
     xmlns:foaf2="http://javierdelacueva.es/foaf#"
     xmlns:ns="http://creativecommons.org/ns#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:terms="&purl;dc/terms/"
     xmlns:dcmitype="&purl;dc/dcmitype/"
     xmlns:resource="http://dbpedia.org/resource/"
     xmlns:vann="&purl;vocab/vann/"
     xmlns:medialab-prado="http://medialab-prado.es/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:owl2xml="http://www.w3.org/2006/12/owl2-xml#"
     xmlns:article="&medialab-prado;article/"
     xmlns:vocabulario="&purl;derecho/vocabulario#"
     xmlns:purl="http://purl.org/"
     xmlns:vocabulario3="&purl;derecho/vocabulario/20100612."
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:vocabulario2="file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:by-nc-sa="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/">
    <owl:Ontology rdf:about="">
        <owl:versionInfo>0.1</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Ontolog&#237;a jur&#237;dica libre: conceptos jur&#237;dicos. La Ontolog&#237;a jur&#237;dica libre nace como un proyecto para el Laboratorio del Procom&#250;n, en el marco del Medialab Prado de Madrid.</rdfs:comment>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://creativecommons.org/ns#license -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ns;license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/coverage -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/coverage"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/creator -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/format -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/format"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/hasFormat -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/hasFormat"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/identifier -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/identifier"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/isVersionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/isVersionOf"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/publisher -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/publisher"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/rightsholder -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&purl;dc/terms/rightsholder"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&foaf;primaryTopic"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/topic -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&foaf;topic"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/audience -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/audience"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/created -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/created"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/issued -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/issued"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/language -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/language"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/modified -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/provenance -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/provenance"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/subject -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/subject"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/title -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;dc/terms/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;vocab/vann/preferredNamespacePrefix"/>
    


    <!-- http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespaceUri -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&purl;vocab/vann/preferredNamespaceUri"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#value -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&rdf;value"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&skos;definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&skos;prefLabel"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&foaf;name"/>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/nick -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&foaf;nick"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/dcmitype/Text -->

    <owl:Class rdf:about="&purl;dc/dcmitype/Text"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/IMT -->

    <owl:Class rdf:about="&purl;dc/terms/IMT"/>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#AcuerdoJudicial -->

    <owl:Class rdf:about="AcuerdoJudicial">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Acuerdo judicial</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="ResolucionJudicialEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un acuerdo judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#AudienciaNacional -->

    <owl:Class rdf:about="AudienciaNacional">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >La Audiencia Nacional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >La Audiencia Nacional</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#AudienciaProvincial -->

    <owl:Class rdf:about="AudienciaProvincial">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Una Audiencia Provincial</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una Audiencia Provincial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Auto -->

    <owl:Class rdf:about="Auto">
        <rdfs:label xml:lang="es">Auto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="ResolucionJudicialEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un auto judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Constitucion -->

    <owl:Class rdf:about="Constitucion">
        <rdfs:label xml:lang="es">Constituci&#243;n</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridica"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >La norma suprema de un Estado</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Decreto -->

    <owl:Class rdf:about="Decreto">
        <rdfs:label xml:lang="es">Decreto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un decreto</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#DecretoLegislativo -->

    <owl:Class rdf:about="DecretoLegislativo">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Decreto legislativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un decreto legislativo</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#DecretoLey -->

    <owl:Class rdf:about="DecretoLey">
        <rdfs:label xml:lang="es">Decreto-ley</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Decreto-ley</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoCentralInstruccion -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoCentralInstruccion">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado Central de Instrucci&#243;n</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado Central de Instrucci&#243;n</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoCentralMenores -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoCentralMenores">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >El Juzgado Central de Menores</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >El Juzgado Central de Menores</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoCentralVigilanciaPenitenciaria -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoCentralVigilanciaPenitenciaria">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado Central de Vigilancia Penitenciaria</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado Central de Vigilancia Penitenciaria</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoContenciosoAdministrativo -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoContenciosoAdministrativo">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Contencioso-Administrativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Contencioso-Administrativo</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoInstruccion -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoInstruccion">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Instrucci&#243;n</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Instrucci&#243;n</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoMenores -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoMenores">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Menores</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Menores</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoMercantil -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoMercantil">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Mercantil</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Mercantil</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPaz -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoPaz">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Paz</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Paz</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPenal -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoPenal">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Penal</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Penal</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPrimeraInstancia -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoPrimeraInstancia">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Primera Instancia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Primera Instancia</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPrimeraInstanciaInstruccion -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoPrimeraInstanciaInstruccion">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Primera Instancia e Instrucci&#243;n</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Primera Instancia e Instrucci&#243;n</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoSocial -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoSocial">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Social</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Social</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoVigilanciaPenitenciaria -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoVigilanciaPenitenciaria">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Vigilancia Penitenciaria</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Vigilancia Penitenciaria</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoViolenciaMujer -->

    <owl:Class rdf:about="JuzgadoViolenciaMujer">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Violencia sobre la Mujer</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Violencia sobre la Mujer</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyDeBases -->

    <owl:Class rdf:about="LeyDeBases">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ley de Bases</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una Ley de bases</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyMarco -->

    <owl:Class rdf:about="LeyMarco">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ley marco</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una Ley marco</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyOrdinaria -->

    <owl:Class rdf:about="LeyOrdinaria">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ley ordinaria</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una Ley ordinaria</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyOrganica -->

    <owl:Class rdf:about="LeyOrganica">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ley org&#225;nica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una ley org&#225;nica</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#NormaJuridica -->

    <owl:Class rdf:about="NormaJuridica">
        <rdfs:label xml:lang="es">Norma jur&#237;dica</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="Constitucion"/>
                    <rdf:Description rdf:about="NormaJuridicaEspanola"/>
                    <rdf:Description rdf:about="TratadoInternacional"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una norma jur&#237;dica</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#NormaJuridicaEspanola -->

    <owl:Class rdf:about="NormaJuridicaEspanola">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Una norma jur&#237;dica del Ordenamiento espa&#241;ol</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="LeyDeBases"/>
                    <rdf:Description rdf:about="LeyOrdinaria"/>
                    <rdf:Description rdf:about="OrdenMinisterial"/>
                    <rdf:Description rdf:about="LeyMarco"/>
                    <rdf:Description rdf:about="LeyOrganica"/>
                    <rdf:Description rdf:about="DecretoLegislativo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="DecretoLey"/>
                    <rdf:Description rdf:about="Reglamento"/>
                    <rdf:Description rdf:about="Decreto"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridica"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una norma jur&#237;dica del Ordenamiento espa&#241;ol</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#OrdenMinisterial -->

    <owl:Class rdf:about="OrdenMinisterial">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Orden Ministerial</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una Orden Ministerial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#OrganoJudicial -->

    <owl:Class rdf:about="OrganoJudicial">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un &#243;rgano judicial</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un &#243;rgano judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#OrganoJudicialEspanol -->

    <owl:Class rdf:about="OrganoJudicialEspanol">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un &#243;rgano judicial del Estado espa&#241;ol</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="TribunalSuperiorJusticia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="TribunalSupremo"/>
                    <rdf:Description rdf:about="JuzgadoPrimeraInstancia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="JuzgadoInstruccion"/>
                    <rdf:Description rdf:about="AudienciaNacional"/>
                    <rdf:Description rdf:about="AudienciaProvincial"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicial"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un &#243;rgano judicial del Estado espa&#241;ol</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Providencia -->

    <owl:Class rdf:about="Providencia">
        <rdfs:label xml:lang="es">Providencia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="ResolucionJudicialEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una providencia judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Reglamento -->

    <owl:Class rdf:about="Reglamento">
        <rdfs:label xml:lang="es">Reglamento</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridicaEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un reglamento</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#ResolucionJudicial -->

    <owl:Class rdf:about="ResolucionJudicial">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Resoluci&#243;n judicial</rdfs:label>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una resoluci&#243;n judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#ResolucionJudicialEspanola -->

    <owl:Class rdf:about="ResolucionJudicialEspanola">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Resoluci&#243;n judicial</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:oneOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="AcuerdoJudicial"/>
                    <rdf:Description rdf:about="Providencia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="Sentencia"/>
                    <rdf:Description rdf:about="Auto"/>
                </owl:oneOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="ResolucionJudicial"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una resoluci&#243;n judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Sentencia -->

    <owl:Class rdf:about="Sentencia">
        <rdfs:label xml:lang="es">Sentencia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="ResolucionJudicialEspanola"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Una sentencia judicial</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#TratadoInternacional -->

    <owl:Class rdf:about="TratadoInternacional">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Tratado Internacional</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="NormaJuridica"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un tratado entre uno o varios Estados</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#TribunalSuperiorJusticia -->

    <owl:Class rdf:about="TribunalSuperiorJusticia">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >Un Tribunal Superior de Justicia</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >Un Tribunal Superior de Justicia</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#TribunalSupremo -->

    <owl:Class rdf:about="TribunalSupremo">
        <rdfs:label xml:lang="es"
            >El Tribunal Supremo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="OrganoJudicialEspanol"/>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:datatype="&xsd;anyURI"
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:comment xml:lang="es"
            >El Tribunal Supremo del Estado espa&#241;ol</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->

    <owl:Class rdf:about="&foaf;Person"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3# -->

    <owl:Thing rdf:about="file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#"/>
    


    <!-- file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#genid0 -->

    <terms:IMT/>
    


    <!-- file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#genid1 -->

    <terms:IMT/>
    


    <!-- file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#genid2 -->

    <terms:IMT/>
    


    <!-- http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/es -->

    <owl:Thing rdf:about="&by-nc-sa;es"/>
    


    <!-- http://dbpedia.org/resource/Law -->

    <owl:Thing rdf:about="&resource;Law">
        <owl:sameAs rdf:resource=""/>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://dbpedia.org/resource/Spain -->

    <owl:Thing rdf:about="&resource;Spain"/>
    


    <!-- http://javierdelacueva.es/foaf#me -->

    <owl:Thing rdf:about="&foaf2;me">
        <rdf:type rdf:resource="&foaf;Person"/>
        <foaf:name
            >Javier de la Cueva</foaf:name>
        <foaf:nick>jdelacueva</foaf:nick>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://medialab-prado.es/article/ontologia_juridica_libre_-_laboratorio_del_procomun -->

    <owl:Thing rdf:about="&medialab-prado;article/ontologia_juridica_libre_-_laboratorio_del_procomun">
        <foaf:primaryTopic rdf:resource="file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#"/>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://medialab-prado.es/laboratorio_del_procomun -->

    <owl:Thing rdf:about="&medialab-prado;laboratorio_del_procomun">
        <foaf:topic rdf:resource="file:/home/jdelacueva/proyectos/kelsen/trunk/rdf/vocabulario.n3#"/>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho -->

    <owl:Thing rdf:about="&purl;derecho"/>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario# -->

    <owl:Thing rdf:about="">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <terms:created rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:created>
        <terms:modified rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-13</terms:modified>
        <terms:language>es</terms:language>
        <terms:subject xml:lang="es">Derecho</terms:subject>
        <terms:audience xml:lang="es"
            >Estudiosos del Derecho</terms:audience>
        <terms:provenance xml:lang="es">Obra original</terms:provenance>
        <terms:subject xml:lang="es"
            >Resoluci&#243;n judicial</terms:subject>
        <vann:preferredNamespaceUri
            >http://purl.org/derecho/vocabulario#</vann:preferredNamespaceUri>
        <vann:preferredNamespacePrefix>derecho</vann:preferredNamespacePrefix>
        <terms:subject xml:lang="es">Gobierno</terms:subject>
        <terms:subject xml:lang="es">Ley</terms:subject>
        <terms:description xml:lang="es"
            >Una ontolog&#237;a jur&#237;dica libre. Versi&#243;n alfa, se producir&#225;n cambios.</terms:description>
        <terms:title xml:lang="es"
            >Vocabulario de Derecho</terms:title>
        <ns:license rdf:resource="&by-nc-sa;es"/>
        <terms:coverage rdf:resource="&resource;Spain"/>
        <terms:publisher rdf:resource="&foaf2;me"/>
        <terms:rightsholder rdf:resource="&foaf2;me"/>
        <terms:creator rdf:resource="&foaf2;me"/>
        <terms:identifier rdf:resource="&purl;derecho"/>
        <terms:isVersionOf rdf:resource="&purl;derecho"/>
        <terms:hasFormat rdf:resource="&purl;derecho/vocabulario/20100612.html"/>
        <terms:hasFormat rdf:resource="&purl;derecho/vocabulario/20100612.n3"/>
        <terms:hasFormat rdf:resource="&purl;derecho/vocabulario/20100612.rdf"/>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#AcuerdoJudicial -->

    <owl:Thing rdf:about="AcuerdoJudicial">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La resoluci&#243;n judicial del art&#237;culo 244.1 de la Ley Org&#225;nica 6/1985, del Poder Judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#AudienciaNacional -->

    <owl:Thing rdf:about="AudienciaNacional">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La Audiencia Nacional es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 62 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#AudienciaProvincial -->

    <owl:Thing rdf:about="AudienciaProvincial">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Una Audiencia Provincial es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 80 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Auto -->

    <owl:Thing rdf:about="Auto">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La resoluci&#243;n judicial del art&#237;culo 245.1.b de la Ley Org&#225;nica 6/1985, del Poder Judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Constitucion -->

    <owl:Thing rdf:about="Constitucion">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma suprema de un Estado</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Decreto -->

    <owl:Thing rdf:about="Decreto">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 23.3.1 de la Ley 50/1997, del Gobierno</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#DecretoLegislativo -->

    <owl:Thing rdf:about="DecretoLegislativo">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 85 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#DecretoLey -->

    <owl:Thing rdf:about="DecretoLey">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 86.1 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoCentralInstruccion -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoCentralInstruccion">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado Central de Instrucci&#243;n es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 88 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoCentralMenores -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoCentralMenores">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >El Juzgado Central de Menores es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 96.2 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoCentralVigilanciaPenitenciaria -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoCentralVigilanciaPenitenciaria">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado Central de Vigilancia Penitenciaria es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 94.4 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoContenciosoAdministrativo -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoContenciosoAdministrativo">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Contencioso-Administrativo es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 90 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoInstruccion -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoInstruccion">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Instrucci&#243;n es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 87 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoMenores -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoMenores">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Menores es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 96.1 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoMercantil -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoMercantil">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Mercantil es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 86 bis de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPaz -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoPaz">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Paz es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 99 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPenal -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoPenal">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Penal es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 89 bis de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPrimeraInstancia -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoPrimeraInstancia">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Primera Instancia es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 85 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoPrimeraInstanciaInstruccion -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoPrimeraInstanciaInstruccion">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Primera Instancia e Instrucci&#243;n es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 84 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoSocial -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoSocial">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de lo Social es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 92 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoVigilanciaPenitenciaria -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoVigilanciaPenitenciaria">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Vigilancia Penitenciaria es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 94.1 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#JuzgadoViolenciaMujer -->

    <owl:Thing rdf:about="JuzgadoViolenciaMujer">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-26</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Juzgado de Violencia sobre la Mujer es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 87 bis de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyDeBases -->

    <owl:Thing rdf:about="LeyDeBases">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 82.2 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyMarco -->

    <owl:Thing rdf:about="LeyMarco">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 150.1 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyOrdinaria -->

    <owl:Thing rdf:about="LeyOrdinaria">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 87 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#LeyOrganica -->

    <owl:Thing rdf:about="LeyOrganica">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 81.1 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#NormaJuridica -->

    <owl:Thing rdf:about="NormaJuridica">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:prefLabel xml:lang="es">Norma jur&#237;dica</skos:prefLabel>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Una norma jur&#237;dica de Derecho positivo</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#NormaJuridicaEspanola -->

    <owl:Thing rdf:about="NormaJuridicaEspanola">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-15</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Una norma jur&#237;dica del Ordenamiento central, auton&#243;mico o local espa&#241;ol</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#OrdenMinisterial -->

    <owl:Thing rdf:about="OrdenMinisterial">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica del art&#237;culo 23.3.2 de la Ley 50/1997, del Gobierno</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#OrganoJudicial -->

    <owl:Thing rdf:about="OrganoJudicial">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un &#243;rgano judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#OrganoJudicialEspanol -->

    <owl:Thing rdf:about="OrganoJudicialEspanol">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un &#243;rgano judicial del Estado espa&#241;ol</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Providencia -->

    <owl:Thing rdf:about="Providencia">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La resoluci&#243;n judicial del art&#237;culo 245.1.a de la Ley Org&#225;nica 6/1985, del Poder Judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Reglamento -->

    <owl:Thing rdf:about="Reglamento">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La norma jur&#237;dica emanada de la potestad reglamentaria de las Administraciones p&#250;blicas, art&#237;culo 97 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#ResolucionJudicial -->

    <owl:Thing rdf:about="ResolucionJudicial">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La resoluci&#243;n judicial del cap&#237;tulo IV del T&#237;tulo III del Libro III de la Ley Org&#225;nica 6/1985, del Poder Judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#ResolucionJudicialEspanola -->

    <owl:Thing rdf:about="ResolucionJudicialEspanola">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La resoluci&#243;n judicial del cap&#237;tulo IV del T&#237;tulo III del Libro III de la Ley Org&#225;nica 6/1985, del Poder Judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#Sentencia -->

    <owl:Thing rdf:about="Sentencia">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >La resoluci&#243;n judicial del art&#237;culo 245.1.c de la Ley Org&#225;nica 6/1985, del Poder Judicial</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#TratadoInternacional -->

    <owl:Thing rdf:about="TratadoInternacional">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-12</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un tratado entre uno o varios Estados</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#TribunalSuperiorJusticia -->

    <owl:Thing rdf:about="TribunalSuperiorJusticia">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >Un Tribunal Superior de Justicia es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 70 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario#TribunalSupremo -->

    <owl:Thing rdf:about="TribunalSupremo">
        <terms:issued rdf:datatype="&xsd;date">2010-06-25</terms:issued>
        <skos:definition xml:lang="es"
            >El Tribunal Supremo es el &#243;rgano judicial definido en el art&#237;culo 123.1 de la Constituci&#243;n espa&#241;ola y en el art&#237;culo 53 de la Ley Org&#225;nica del Poder Judicial.</skos:definition>
    </owl:Thing>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.html -->

    <owl:Thing rdf:about="&purl;derecho/vocabulario/20100612.html">
        <rdf:type rdf:resource="&purl;dc/dcmitype/Text"/>
        <terms:format>
            <rdf:Description/>
        </terms:format>
    </owl:Thing>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label xml:lang="es">HTML</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <terms:IMT/>
    <rdf:Description>
        <rdf:value>text/html</rdf:value>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.n3 -->

    <owl:Thing rdf:about="&purl;derecho/vocabulario/20100612.n3">
        <rdf:type rdf:resource="&purl;dc/dcmitype/Text"/>
        <terms:format>
            <rdf:Description/>
        </terms:format>
    </owl:Thing>
    <terms:IMT/>
    <rdf:Description>
        <rdf:value>text/rdf+n3</rdf:value>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label xml:lang="es">N3</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.rdf -->

    <owl:Thing rdf:about="&purl;derecho/vocabulario/20100612.rdf">
        <rdf:type rdf:resource="&purl;dc/dcmitype/Text"/>
        <terms:format>
            <rdf:Description/>
        </terms:format>
    </owl:Thing>
    <rdf:Description>
        <rdfs:label xml:lang="es">RDF</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <terms:IMT/>
    <rdf:Description>
        <rdf:value
            >application/rdf+xml</rdf:value>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="AudienciaNacional"/>
            <rdf:Description rdf:about="AudienciaProvincial"/>
            <rdf:Description rdf:about="JuzgadoInstruccion"/>
            <rdf:Description rdf:about="JuzgadoPrimeraInstancia"/>
            <rdf:Description rdf:about="TribunalSuperiorJusticia"/>
            <rdf:Description rdf:about="TribunalSupremo"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="NormaJuridica"/>
            <rdf:Description rdf:about="OrganoJudicial"/>
            <rdf:Description rdf:about="ResolucionJudicial"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="AcuerdoJudicial"/>
            <rdf:Description rdf:about="Auto"/>
            <rdf:Description rdf:about="Providencia"/>
            <rdf:Description rdf:about="Sentencia"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="Decreto"/>
            <rdf:Description rdf:about="DecretoLegislativo"/>
            <rdf:Description rdf:about="DecretoLey"/>
            <rdf:Description rdf:about="LeyDeBases"/>
            <rdf:Description rdf:about="LeyMarco"/>
            <rdf:Description rdf:about="LeyOrdinaria"/>
            <rdf:Description rdf:about="LeyOrganica"/>
            <rdf:Description rdf:about="OrdenMinisterial"/>
            <rdf:Description rdf:about="Reglamento"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="Constitucion"/>
            <rdf:Description rdf:about="NormaJuridicaEspanola"/>
            <rdf:Description rdf:about="TratadoInternacional"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 2.2.1.1138) http://owlapi.sourceforge.net -->

