@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix derecho: <http://purl.org/derecho/vocabulario#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dbpedia: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

# Metadata

<http://purl.org/derecho/vocabulario#> a owl:Ontology;
    owl:versionInfo "20100612" ;
    dc:identifier <http://purl.org/derecho>;
    dc:title "Vocabulario de Derecho"@es;
    dc:creator <http://javierdelacueva.es/foaf#me>;
    dc:publisher <http://javierdelacueva.es/foaf#me>;
    dc:description "Una ontología jurídica libre. Versión alfa, se producirán cambios."@es;
    dc:subject "Derecho"@es;
    dc:subject "Ley"@es;
    dc:subject "Resolución judicial"@es;
    dc:subject "Gobierno"@es;
    dc:coverage dbpedia:Spain;
    dc:identifier <http://purl.org/derecho>;
    dc:language "es";
    dc:audience "Estudiosos del Derecho"@es;
    dc:provenance "Obra original"@es;
    dc:rightsholder <http://javierdelacueva.es/foaf#me>;
    dcterms:hasFormat <http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.html>, 
                      <http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.rdf>, 
                      <http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.n3>;
    dcterms:isVersionOf <http://purl.org/derecho>;
    dcterms:created "2010-06-12"^^xsd:date;
    dcterms:modified "2010-06-13"^^xsd:date;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    vann:preferredNamespacePrefix "derecho";
    vann:preferredNamespaceUri "http://purl.org/derecho/vocabulario#";
    rdfs:comment "Ontología jurídica libre: conceptos jurídicos. La Ontología jurídica libre nace como un proyecto para el Laboratorio del Procomún, en el marco del Medialab Prado de Madrid."@es;
    cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/es>;
    owl:sameAs dbpedia:Law .

<http://medialab-prado.es/article/ontologia_juridica_libre_-_laboratorio_del_procomun> foaf:primaryTopic <> .

<http://medialab-prado.es/laboratorio_del_procomun> foaf:topic <> .

<http://javierdelacueva.es/foaf#me> a foaf:Person;
    foaf:name "Javier de la Cueva";
    foaf:nick "jdelacueva" .

<http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.html> a dctype:Text;
    dc:format [
        a dcterms:IMT;
        rdf:value "text/html";
        rdfs:label "HTML"@es ] .

<http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.rdf> a dctype:Text;
    dc:format [
        a dcterms:IMT;
        rdf:value "application/rdf+xml";
        rdfs:label "RDF"@es ] .

<http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.n3> a dctype:Text;
    dc:format [
        a dcterms:IMT;
        rdf:value "text/rdf+n3";
        rdfs:label "N3"@es ] .

# Normas Jurídicas

derecho:NormaJuridica a owl:Class, rdfs:Class;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una norma jurídica"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Norma jurídica"@es;
    skos:definition "Una norma jurídica de Derecho positivo"@es ;
    skos:prefLabel "Norma jurídica"@es .

derecho:TratadoInternacional a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridica;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un tratado entre uno o varios Estados"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Tratado Internacional"@es;
    skos:definition "Un tratado entre uno o varios Estados"@es .

derecho:Constitucion a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridica;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "La norma suprema de un Estado"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Constitución"@es;
    skos:definition "La norma suprema de un Estado"@es .

derecho:NormaJuridicaEspanola a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridica;
    dcterms:issued "2010-06-15"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una norma jurídica del Ordenamiento español"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Una norma jurídica del Ordenamiento español"@es;
    skos:definition "Una norma jurídica del Ordenamiento central, autonómico o local español"@es .

derecho:LeyOrganica a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una ley orgánica"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley orgánica"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 81.1 de la Constitución española"@es .

derecho:LeyOrdinaria a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Ley ordinaria"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley ordinaria"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 87 de la Constitución española"@es .

derecho:DecretoLegislativo a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un decreto legislativo"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Decreto legislativo"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 85 de la Constitución española"@es .

derecho:DecretoLey a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Decreto-ley"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Decreto-ley"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 86.1 de la Constitución española"@es .

derecho:LeyDeBases a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Ley de bases"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley de Bases"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 82.2 de la Constitución española"@es .

derecho:LeyMarco a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Ley marco"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley marco"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 150.1 de la Constitución española"@es .

derecho:Reglamento a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un reglamento"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Reglamento"@es;
    skos:definition "La norma jurídica emanada de la potestad reglamentaria de las Administraciones públicas, artículo 97 de la Constitución española"@es .

derecho:Decreto a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un decreto"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Decreto"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 23.3.1 de la Ley 50/1997, del Gobierno"@es .

derecho:OrdenMinisterial a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Orden Ministerial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Orden Ministerial"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 23.3.2 de la Ley 50/1997, del Gobierno"@es .

# Resoluciones judiciales

derecho:ResolucionJudicial a owl:Class, rdfs:Class;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una resolución judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Resolución judicial"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del capítulo IV del Título III del Libro III de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:AcuerdoJudicial a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicial;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un acuerdo judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Acuerdo judicial"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 244.1 de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:Providencia a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicial;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una providencia judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Providencia"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 245.1.a de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:Auto a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicial;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un auto judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Auto"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 245.1.b de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:Sentencia a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicial;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una sentencia judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Sentencia"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 245.1.c de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

# Disjoint classes

derecho: a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:NormaJuridica  derecho:ResolucionJudicial ) . 

derecho:NormaJuridica a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:TratadoInternacional derecho:Constitucion derecho:NormaJuridicaEspanola) . 

derecho:NormaJuridica owl:oneOf ( derecho:TratadoInternacional derecho:Constitucion 
                      derecho:NormaJuridicaEspanola) .

derecho:NormaJuridicaEspanola a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:LeyOrganica derecho:LeyOrdinaria derecho:DecretoLegislativo 
                 derecho:DecretoLey derecho:LeyDeBases derecho:LeyMarco derecho:Reglamento 
                 derecho:OrdenMinisterial derecho:Decreto ) . 

derecho:NormaJuridicaEspanola owl:oneOf
    ( derecho:LeyOrganica derecho:LeyOrdinaria derecho:DecretoLegislativo derecho:DecretoLey 
    derecho:LeyDeBases derecho:LeyMarco derecho:Reglamento derecho:OrdenMinisterial derecho:Decreto ) . 

derecho:ResolucionJudicial a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:AcuerdoJudicial derecho:Providencia derecho:Auto derecho:Sentencia ) .

derecho:ResolucionJudicial owl:oneOf
    ( derecho:AcuerdoJudicial derecho:Providencia derecho:Auto derecho:Sentencia ) .
