@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix dctype: <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix derecho: <http://purl.org/derecho/vocabulario#> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dbpedia: <http://dbpedia.org/resource/> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

# Metadata
# ========

<http://purl.org/derecho/vocabulario#> a owl:Ontology;
    owl:versionInfo "0.1";
    dcterms:identifier <http://purl.org/derecho>;
    dcterms:title "Vocabulario de Derecho"@es;
    dcterms:creator <http://javierdelacueva.es/foaf#me>;
    dcterms:publisher <http://javierdelacueva.es/foaf#me>;
    dcterms:description "Una ontología jurídica libre. Versión alfa, se producirán cambios."@es;
    dcterms:subject "Derecho"@es;
    dcterms:subject "Ley"@es;
    dcterms:subject "Resolución judicial"@es;
    dcterms:subject "Gobierno"@es;
    dcterms:coverage dbpedia:Spain;
    dcterms:identifier <http://purl.org/derecho>;
    dcterms:language "es";
    dcterms:audience "Estudiosos del Derecho"@es;
    dcterms:provenance "Obra original"@es;
    dcterms:rightsholder <http://javierdelacueva.es/foaf#me>;
    dcterms:hasFormat <http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.html>, 
                      <http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.rdf>, 
                      <http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.n3>;
    dcterms:isVersionOf <http://purl.org/derecho>;
    dcterms:created "2010-06-12"^^xsd:date;
    dcterms:modified "2010-06-13"^^xsd:date;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    vann:preferredNamespacePrefix "derecho";
    vann:preferredNamespaceUri "http://purl.org/derecho/vocabulario#";
    rdfs:comment "Ontología jurídica libre: conceptos jurídicos. La Ontología jurídica libre nace como un proyecto para el Laboratorio del Procomún, en el marco del Medialab Prado de Madrid."@es;
    cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/es>;
    owl:sameAs dbpedia:Law .

<http://medialab-prado.es/article/ontologia_juridica_libre_-_laboratorio_del_procomun> foaf:primaryTopic <> .

<http://medialab-prado.es/laboratorio_del_procomun> foaf:topic <> .

<http://javierdelacueva.es/foaf#me> a foaf:Person;
    foaf:name "Javier de la Cueva";
    foaf:nick "jdelacueva" .

<http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.html> a dctype:Text;
    dcterms:format [
        a dcterms:IMT;
        rdf:value "text/html";
        rdfs:label "HTML"@es ] .

<http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.rdf> a dctype:Text;
    dcterms:format [
        a dcterms:IMT;
        rdf:value "application/rdf+xml";
        rdfs:label "RDF"@es ] .

<http://purl.org/derecho/vocabulario/20100612.n3> a dctype:Text;
    dcterms:format [
        a dcterms:IMT;
        rdf:value "text/rdf+n3";
        rdfs:label "N3"@es ] .

## Esquema de la ontología: 
## Poder: personas, organismos, información
#
# Legislativo: parlamentario, parlamento, normajuridica
# Ejecutivo: funcionario, organo, normajuridica, dataset
# Judicial: juez, juzgado, resolucionjudicial
#

# Normas Jurídicas
# ================

derecho:NormaJuridica a owl:Class, rdfs:Class;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una norma jurídica"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Norma jurídica"@es;
    skos:definition "Una norma jurídica de Derecho positivo"@es ;
    skos:prefLabel "Norma jurídica"@es .

derecho:TratadoInternacional a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridica;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un tratado entre uno o varios Estados"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Tratado Internacional"@es;
    skos:definition "Un tratado entre uno o varios Estados"@es .

derecho:Constitucion a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridica;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "La norma suprema de un Estado"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Constitución"@es;
    skos:definition "La norma suprema de un Estado"@es .

derecho:NormaJuridicaEspanola a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridica;
    dcterms:issued "2010-06-15"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una norma jurídica del Ordenamiento español"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Una norma jurídica del Ordenamiento español"@es;
    skos:definition "Una norma jurídica del Ordenamiento central, autonómico o local español"@es .

derecho:LeyOrganica a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una ley orgánica"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley orgánica"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 81.1 de la Constitución española"@es .

derecho:LeyOrdinaria a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Ley ordinaria"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley ordinaria"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 87 de la Constitución española"@es .

derecho:DecretoLegislativo a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un decreto legislativo"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Decreto legislativo"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 85 de la Constitución española"@es .

derecho:DecretoLey a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Decreto-ley"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Decreto-ley"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 86.1 de la Constitución española"@es .

derecho:LeyDeBases a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Ley de bases"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley de Bases"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 82.2 de la Constitución española"@es .

derecho:LeyMarco a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Ley marco"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Ley marco"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 150.1 de la Constitución española"@es .

derecho:Reglamento a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un reglamento"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Reglamento"@es;
    skos:definition "La norma jurídica emanada de la potestad reglamentaria de las Administraciones públicas, artículo 97 de la Constitución española"@es .

derecho:Decreto a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un decreto"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Decreto"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 23.3.1 de la Ley 50/1997, del Gobierno"@es .

derecho:OrdenMinisterial a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:NormaJuridicaEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Orden Ministerial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Orden Ministerial"@es;
    skos:definition "La norma jurídica del artículo 23.3.2 de la Ley 50/1997, del Gobierno"@es .

# Juzgados y Tribunales
# =====================

# Artículos 53 a 103 de la Ley Orgánica del Poder Judicial

derecho:OrganoJudicial a owl:Class, rdfs:Class;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un órgano judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un órgano judicial"@es;
    skos:definition "Un órgano judicial"@es .

derecho:OrganoJudicialEspanol a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicial;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un órgano judicial del Estado español"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un órgano judicial del Estado español"@es;
    skos:definition "Un órgano judicial del Estado español"@es .

derecho:TribunalSupremo a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "El Tribunal Supremo del Estado español"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "El Tribunal Supremo"@es;
    skos:definition "El Tribunal Supremo es el órgano judicial definido en el artículo 123.1 de la Constitución española y en el artículo 53 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:AudienciaNacional a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "La Audiencia Nacional"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "La Audiencia Nacional"@es;
    skos:definition "La Audiencia Nacional es el órgano judicial definido en el artículo 62 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:TribunalSuperiorJusticia a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Tribunal Superior de Justicia"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Tribunal Superior de Justicia"@es;
    skos:definition "Un Tribunal Superior de Justicia es el órgano judicial definido en el artículo 70 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:AudienciaProvincial a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una Audiencia Provincial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Una Audiencia Provincial"@es;
    skos:definition "Una Audiencia Provincial es el órgano judicial definido en el artículo 80 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoPrimeraInstancia a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Primera Instancia"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Primera Instancia"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Primera Instancia es el órgano judicial definido en el artículo 85 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoInstruccion a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-25"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Instrucción"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Instrucción"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Instrucción es el órgano judicial definido en el artículo 87 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoPrimeraInstanciaInstruccion a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Primera Instancia e Instrucción"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Primera Instancia e Instrucción"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Primera Instancia e Instrucción es el órgano judicial definido en el artículo 84 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoMercantil a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de lo Mercantil"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de lo Mercantil"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de lo Mercantil es el órgano judicial definido en el artículo 86 bis de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoViolenciaMujer a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Violencia sobre la Mujer"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Violencia sobre la Mujer"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Violencia sobre la Mujer es el órgano judicial definido en el artículo 87 bis de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoCentralInstruccion a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado Central de Instrucción"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado Central de Instrucción"@es;
    skos:definition "Un Juzgado Central de Instrucción es el órgano judicial definido en el artículo 88 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoPenal a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de lo Penal"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de lo Penal"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de lo Penal es el órgano judicial definido en el artículo 89 bis de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoContenciosoAdministrativo a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de lo Contencioso-Administrativo"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de lo Contencioso-Administrativo"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de lo Contencioso-Administrativo es el órgano judicial definido en el artículo 90 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoSocial a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de lo Social"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de lo Social"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de lo Social es el órgano judicial definido en el artículo 92 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoVigilanciaPenitenciaria a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Vigilancia Penitenciaria"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Vigilancia Penitenciaria"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Vigilancia Penitenciaria es el órgano judicial definido en el artículo 94.1 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoCentralVigilanciaPenitenciaria a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado Central de Vigilancia Penitenciaria"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado Central de Vigilancia Penitenciaria"@es;
    skos:definition "Un Juzgado Central de Vigilancia Penitenciaria es el órgano judicial definido en el artículo 94.4 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoMenores a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Menores"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Menores"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Menores es el órgano judicial definido en el artículo 96.1 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoCentralMenores a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "El Juzgado Central de Menores"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "El Juzgado Central de Menores"@es;
    skos:definition "El Juzgado Central de Menores es el órgano judicial definido en el artículo 96.2 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .

derecho:JuzgadoPaz a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:OrganoJudicialEspanol;
    dcterms:issued "2010-06-26"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un Juzgado de Paz"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Un Juzgado de Paz"@es;
    skos:definition "Un Juzgado de Paz es el órgano judicial definido en el artículo 99 de la Ley Orgánica del Poder Judicial."@es .


# Resoluciones judiciales
# =======================

derecho:ResolucionJudicial a owl:Class, rdfs:Class;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una resolución judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Resolución judicial"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del capítulo IV del Título III del Libro III de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:ResolucionJudicialEspanola a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicial;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una resolución judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Resolución judicial"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del capítulo IV del Título III del Libro III de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:AcuerdoJudicial a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicialEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un acuerdo judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Acuerdo judicial"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 244.1 de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:Providencia a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicialEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una providencia judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Providencia"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 245.1.a de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:Auto a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicialEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Un auto judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Auto"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 245.1.b de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

derecho:Sentencia a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf derecho:ResolucionJudicialEspanola;
    dcterms:issued "2010-06-12"^^xsd:date;
    rdfs:comment "Una sentencia judicial"@es;
    rdfs:isDefinedBy derecho:;
    rdfs:label "Sentencia"@es;
    skos:definition "La resolución judicial del artículo 245.1.c de la Ley Orgánica 6/1985, del Poder Judicial"@es .

# Disjoint classes
# ================

derecho: a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:NormaJuridica derecho:OrganoJudicial derecho:ResolucionJudicial ) .

derecho:NormaJuridica a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:TratadoInternacional derecho:Constitucion derecho:NormaJuridicaEspanola) . 

derecho:NormaJuridica owl:oneOf ( derecho:TratadoInternacional derecho:Constitucion 
                      derecho:NormaJuridicaEspanola) .

derecho:NormaJuridicaEspanola a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:LeyOrganica derecho:LeyOrdinaria derecho:DecretoLegislativo 
                 derecho:DecretoLey derecho:LeyDeBases derecho:LeyMarco derecho:Reglamento 
                 derecho:OrdenMinisterial derecho:Decreto ) . 

derecho:NormaJuridicaEspanola owl:oneOf
    ( derecho:LeyOrganica derecho:LeyOrdinaria derecho:DecretoLegislativo derecho:DecretoLey 
    derecho:LeyDeBases derecho:LeyMarco derecho:Reglamento derecho:OrdenMinisterial derecho:Decreto ) . 

derecho:OrganoJudicialEspanol a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  (derecho:TribunalSupremo derecho:AudienciaNacional derecho:TribunalSuperiorJusticia
                 derecho:AudienciaProvincial derecho:JuzgadoPrimeraInstancia derecho:JuzgadoInstruccion ) .

derecho:OrganoJudicialEspanol owl:oneOf
    ( derecho:TribunalSupremo derecho:AudienciaNacional derecho:TribunalSuperiorJusticia
    derecho:AudienciaProvincial derecho:JuzgadoPrimeraInstancia derecho:JuzgadoInstruccion ) .

derecho:ResolucionJudicialEspanola a owl:AllDisjointClasses;
    owl:members  ( derecho:AcuerdoJudicial derecho:Providencia derecho:Auto derecho:Sentencia ) .

derecho:ResolucionJudicialEspanola owl:oneOf
    ( derecho:AcuerdoJudicial derecho:Providencia derecho:Auto derecho:Sentencia ) .
